+++
title = "El Bloc Olesà continuarà sense acceptar quotes de partits"
description = "<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">El pacte d&rsquo;estabilitat municipal, signat l&rsquo;abril de 2014, entre el Bloc Oles&agrave; i l&rsquo;Entesa dels Olesans tenia dos objectius molt concrets: la col&middot;laboraci&oacute; entre les dues formacions fins al final del mandat i buscar un acord que possibilit&eacute;s una llista unit&agrave;ria per a les eleccions municipals de 2015.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">En aquest sentit, i des d&rsquo;inicis de 2015, es van celebrar un seguit de reunions, entre la gent del Bloc i els membres de l&rsquo;Entesa, a les comissions de programa i de cara a buscar candidats per proposar a la Comissi&oacute; de Candidatures, que era l&rsquo;encarregada de confeccionar una proposta de llista.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Despr&eacute;s d&rsquo;un proc&eacute;s d&rsquo;entrevistes, d&rsquo;estudi de curr&iacute;culums i de selecci&oacute;, el Bloc va presentar a la comissi&oacute; una proposta de llista, amb m&eacute;s de 25 noms. Pr&egrave;viament, l&rsquo;Entesa havia fet arribar la seva proposta, que presentava diversos candidats, entre els quals havien destacat tres noms que s&rsquo;oferien per ocupar llocs amb possibilitat de ser elegits. Doncs b&eacute;, en la proposta del Bloc que es va presentar a la comissi&oacute; de candidatures s&rsquo;inclo&iuml;en 2 dels 3 noms, que l&rsquo;Entesa havia fet arribar a la comissi&oacute;, en llocs amb possibilitats de sortir, at&egrave;s que el perfil que presentaven encaixava en el conjunt. Per al tercer nom, Jordi Cornellas, s&rsquo;oferia un dels llocs finals, al costat de l&rsquo;actual alcalde, Salvador Prat, i de l&rsquo;exalcalde Pere Planes.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">La discrep&agrave;ncia va apar&egrave;ixer no pel programa ni per cap altre punt que no fos un &uacute;nic i sol: els de l&rsquo;Entesa volien s&iacute; o s&iacute; que Jordi Cornellas an&eacute;s entre els primers nou de la llista, perqu&egrave; en cas contari la Meri Arenas, van dir, es sentiria sola. Van manifestar tamb&eacute; que aquest era un punt innegociable. Despr&eacute;s de debatre aquest assumpte, i davant la impossibilitat d&rsquo;arribar a cap consens, es va procedir a la votaci&oacute;. El resultat fou que la Comissi&oacute; de Candidatures no ho va acceptar.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Davant d&rsquo;aquest resultat, els membres de l&rsquo;Entesa van decidir abandonar la reuni&oacute; i van donar per trencat el pacte.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">La comissi&oacute; de candidatures va refer la seva proposta de llista i la va presentar a l&rsquo;assemblea, celebrada el passat 21 de mar&ccedil; a l&rsquo;institut Daniel Blanxart, que la va aprovar per unanimitat.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">La llista, per tant, s&rsquo;ha aprovat de manera democr&agrave;tica, amb dues votacions, primer la de la comissi&oacute; de candidatures i despr&eacute;s la de l&rsquo;assemblea, i amb una total transpar&egrave;ncia.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Enten&iacute;em i entenem que aquesta proposta permetia seguir treballant en un projecte com&uacute;, basat m&eacute;s en les idees que en els noms propis i pensant m&eacute;s en el futur que en el passat. Lamentem, per&ograve;, que no hagi estat possible arribar a l&rsquo;acord de formalitzar un grup municipal de consens i de progr&eacute;s, amb una clara i inequ&iacute;voca voluntat de treballar per un poble millor.</span></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-04-14"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">El pacte d&rsquo;estabilitat municipal, signat l&rsquo;abril de 2014, entre el Bloc Oles&agrave; i l&rsquo;Entesa dels Olesans tenia dos objectius molt concrets: la col&middot;laboraci&oacute; entre les dues formacions fins al final del mandat i buscar un acord que possibilit&eacute;s una llista unit&agrave;ria per a les eleccions municipals de 2015.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">En aquest sentit, i des d&rsquo;inicis de 2015, es van celebrar un seguit de reunions, entre la gent del Bloc i els membres de l&rsquo;Entesa, a les comissions de programa i de cara a buscar candidats per proposar a la Comissi&oacute; de Candidatures, que era l&rsquo;encarregada de confeccionar una proposta de llista.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Despr&eacute;s d&rsquo;un proc&eacute;s d&rsquo;entrevistes, d&rsquo;estudi de curr&iacute;culums i de selecci&oacute;, el Bloc va presentar a la comissi&oacute; una proposta de llista, amb m&eacute;s de 25 noms. Pr&egrave;viament, l&rsquo;Entesa havia fet arribar la seva proposta, que presentava diversos candidats, entre els quals havien destacat tres noms que s&rsquo;oferien per ocupar llocs amb possibilitat de ser elegits. Doncs b&eacute;, en la proposta del Bloc que es va presentar a la comissi&oacute; de candidatures s&rsquo;inclo&iuml;en 2 dels 3 noms, que l&rsquo;Entesa havia fet arribar a la comissi&oacute;, en llocs amb possibilitats de sortir, at&egrave;s que el perfil que presentaven encaixava en el conjunt. Per al tercer nom, Jordi Cornellas, s&rsquo;oferia un dels llocs finals, al costat de l&rsquo;actual alcalde, Salvador Prat, i de l&rsquo;exalcalde Pere Planes.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">La discrep&agrave;ncia va apar&egrave;ixer no pel programa ni per cap altre punt que no fos un &uacute;nic i sol: els de l&rsquo;Entesa volien s&iacute; o s&iacute; que Jordi Cornellas an&eacute;s entre els primers nou de la llista, perqu&egrave; en cas contari la Meri Arenas, van dir, es sentiria sola. Van manifestar tamb&eacute; que aquest era un punt innegociable. Despr&eacute;s de debatre aquest assumpte, i davant la impossibilitat d&rsquo;arribar a cap consens, es va procedir a la votaci&oacute;. El resultat fou que la Comissi&oacute; de Candidatures no ho va acceptar.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Davant d&rsquo;aquest resultat, els membres de l&rsquo;Entesa van decidir abandonar la reuni&oacute; i van donar per trencat el pacte.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">La comissi&oacute; de candidatures va refer la seva proposta de llista i la va presentar a l&rsquo;assemblea, celebrada el passat 21 de mar&ccedil; a l&rsquo;institut Daniel Blanxart, que la va aprovar per unanimitat.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">La llista, per tant, s&rsquo;ha aprovat de manera democr&agrave;tica, amb dues votacions, primer la de la comissi&oacute; de candidatures i despr&eacute;s la de l&rsquo;assemblea, i amb una total transpar&egrave;ncia.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Enten&iacute;em i entenem que aquesta proposta permetia seguir treballant en un projecte com&uacute;, basat m&eacute;s en les idees que en els noms propis i pensant m&eacute;s en el futur que en el passat. Lamentem, per&ograve;, que no hagi estat possible arribar a l&rsquo;acord de formalitzar un grup municipal de consens i de progr&eacute;s, amb una clara i inequ&iacute;voca voluntat de treballar per un poble millor.</span></p>
